**Введение**

Все задачи необходимо выполнить используя стандарты кодирования PSR (1,2):

http://svyatoslav.biz/misc/psr_translation/
https://github.com/php-fig/fig-standards/blob/master/accepted/ru/PSR-2-coding-style-guide.md

Набор тестовых заданий - это фактически типовые реализации классических паттернов программирования, что является на данный момент уже базовыми необходимыми навыками любого программиста.
Количество и качество реализованных задач будет влиять на окончательную оценку (Bonus-задачи являются необязательными).

**Задачи**
**Task #1. Наследование, Инкапсуляция, Полиморфизм.**

Введение

https://ru.wikipedia.org/wiki/Объектно-ориентированное_программирование

Описание

Необходимо реализовать базовую единицу контейнера для контента на сайте, а именно - Block. Это класс отвечающий за рендеринг информации в нем. Информация представляется в виде HTML кода. Реализовать 3 типа блока и возможность их рендеринга:
●	Text
●	Image
●	Button
В классе Block должен быть метод render() отвечающий за его отображение (echo HTML).

**Task #2. Decorator (Декоратор).**

Введение

http://codelab.ru/p/decorator/

http://code.tutsplus.com/tutorials/design-patterns-the-decorator-pattern--cms-22641

https://github.com/domnikl/DesignPatternsPHP/tree/master/Structural/Decorator

Описание

Небходимо реализовать возможность декорирования блоков. Первый декоратор должен добавлять HTML комментарии в начало и конец рендера блока с информацией о нем - className, objectId, contentLength. Второй - добавлять рамку вокруг блока, а конструктор принимать толщину и цвет рамки.
Например:

`<!-- Block BEGIN. Type: <?= get_class($block) ?>, ID: <?= spl_object_hash($block) ?>, Length: <?= $block->getLength() ?> -->`

`… Block content …`

`<!-- Block END. Type: <?= get_class($block) ?>, ID: <?= spl_object_hash($block) ?> -->`


**Task #3. Composite (Компоновщик).**

Введение

http://codelab.ru/p/composite/

https://ru.wikipedia.org/wiki/Компоновщик_%28шаблон_проектирования%29

Описание

Реализовать композицию блоков. Добавить возможность вкладывания блока в блок, получения родительского блока и его детей. Добавить метод отвечающий за рендеринг как блока, так вложенных в него блоков по следующему алгоритму: 
при добавлении вложенного блока в родительский указывается namespace (строковый ключ-значение), 
в шаблоне (html) блока вызывать метод родительского блока: $block->renderPlaceholder([placeholderName]) отвечающий за отображение вложенных блоков, присвоенных данному placeholder”у.

Так же, сделать инструмент, отображающий структуру блоков в таком (или подобном) виде:
1 - TextBlock [id]
    2 - TextBlock [id]
       3 - Button [id]
        4 - Button [id]
5 - TextBlock [id]
    6 - TextBlock [id]
6 - Image [id]


**Task #4. Iterator (Итератор).**

Введение

http://codelab.ru/p/iterator/
 
Описание

Реализовать итератор, который проходил бы по композиции 2мя стратегиями: рекурсивно по всем элементам вглубь и по уровням от 1го и в глубь.
Используя данные итераторы, сделать добавление к его содержанию его порядкового номера и его типа (класса).


Task #5. Strategy (Стратегия).

Введение

Стратегия -  http://en.wikipedia.org/wiki/Strategy_pattern , http://codelab.ru/pattern/strategy/

Описание

Используя шаблонный метод, реализовать плагины, поключаемые к блокам:
●	Добавляет HTML комментарий в начало и конец отображения блока, содержащий php objectId, название класса, размер (колл. символов) блока, названия классов плагинов подключенных к данному блоку.
●	Добавляет в начало / конец блока вложенные блоки, не имеющие placeholder’а.


**Bonus Task #6. Template Method (Шаблонный метод).**

Введение

http://codelab.ru/pattern/template_method/

Описание

Добавить в абстрактный блок шаблонный метод, позволяющий добавлять до и после контента (html) блока любой другой контент (пример: prefix, postfix).

**Bonus Task #7. Покрыть систему UnitTest.**
